經濟部通過萬味軒、亞護開發2家中小企業 共7.2億元投資台灣 | 聯合新聞網	
2023-09-21	
https://udn.com/news/story/7238/7455248	
經濟部投資台灣事務所今（21）日「中小企業加速投資行動方案」聯審會議，再添萬味軒、亞護開發等二家企業擴大投資台灣。投資台灣事務所目前「中小企業加速投資行動方案」已通過932家企業投資約4,332億元，帶來3萬4,585個本國就業機會。「投資臺灣三大方案」迄今已帶動1,400家企業投資約2兆1,145億元，預估創造14萬7,362個本國就業機會，後續尚有17家企業排隊待審。投資台灣事務所表示，萬味軒公司看好龐大的肉乾零食商機，大約20年前成立伴手禮門市推廣自有品牌，產品原料選用國產豬隻。萬味軒為了擴充產能，將投資超過3億元於台中清水區建置新廠，導入冷鏈倉儲系統、自動化分切包裝設備等，以降低人力與提高產品品質；新廠將建置屋頂型太陽光電設施、天然氣儲氣槽與雨水貯集利用系統，逐步落實減少碳排放。本案投資完成後，預計可新增11名本國就業。由於台灣逐漸邁入高齡化社會，各大醫院、長照與養護中心對於高品質醫療器材的需求大增，產品的使用彈性與及時供應變得十分重要；亞護開發公司專注於研發製造醫療級病床和居家護理床，產品自製率達九成以上，並採用零件全模組化生產方式，可縮短產品交期與提高維修妥善率，其最新二代床型獲得國內新型專利，可由一般病床升級為具特殊護理功能之加護病床，協助提高醫療院所的重症收治能力。為了進一步擴大市占率，亞護開發擬投資4.2億元於嘉義大埔美精密機械園區興建第三廠，採用智慧化生產與自動倉儲，並於原來的一、二廠增設智能設備與聯網系統，預期投資完成後可新增25個本國就業機會。亞護開發亦重視環境永續與企業社會責任，選用符合危害物質限用指令(RoHS)之供應商，落實綠色採購管理。▪ 基泰昨才漲停…今「基泰忠孝」大樓百億元成交 買家是這號人物
 ▪ 「基泰忠孝」125億元火速成交 專家點3大條件：絕佳進場時機
 ▪ 為大直事件籌錢？10天就125億元賣「基泰忠孝」大樓 基泰回應了
 ▪ 每戶總價1.4億元！土地銀行第二次標售大安區豪宅 預定11月3日開標
 ▪ 這豪宅好威！舊制壓哨前搶上車 四天就賣了21億元